<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<XmlHelpTextData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">

  <!-- Help for Object Edit Tweak Screen-->

<helpText id="LightRange">
<desc>Встановлює, як далеко сяє світло (доступне лише для світла).</desc>
</helpText>
<helpText id="SpeedMultiplier">
<desc>
Налаштовує швидкість бота.
Значення 1.0 відповідає звичайній швидкості.
</desc>
</helpText>
<helpText id="AccelerationMultiplier">
<desc>
Налаштовує прискорення бота.
Значення 1.0 відповідає звичайній швидкості.
</desc>
</helpText>
<helpText id="Immobile">
<desc>Фіксує положення бота, що він не може рухатися в жодному напрямку, але може обертатися. </desc>
</helpText>
<helpText id="Invulnerable">
<desc>Робить бот безсмертним. </desc>
</helpText>
<helpText id="ShowHitPoints">
<desc>Коли параметр встановлено, невелика планка-індикатор з'явиться над ботом, показуючи, як багато життя залишилося у бота. </desc>
</helpText>
<helpText id="MaxHitPoints">
<desc>Дозволяє вам керувати кількістю пострілів, які можуть витримати бот. Ця кількість зменшуватиметься, коли в бота потрапляють, і збільшуватиметься при лікуванні бота. </desc>
</helpText>
<helpText id="Creatable">
<desc>
Коли бот позначений як "Батько", він отримує дві особливості.
1. Коли ви клонуєте цей бот, всі його клони отримують такі ж мізки - і зміна поведінки одного тягне за собою зміну у всіх. Ви можете бачити зв'язок між батьками та їх клонами як курсивну лінію (у режимі редагування).
2. Ви можете запрограмувати інші боти, щоб вони створювали цей бот з його власною програмою дій. Це чудово підходить для аркадних ігор, де ви постійно створюєте нові загрози і нових ворогів.
Не забувайте, що використання "Батьків" може легко перевищити можливості ресурсів світу, тоді команда "Створити" перестане працювати.
</desc>
</helpText>
<helpText id="MaxCreated">
<desc>
Для Батьків цей лічильник обмежує їх кількість, яка може бути створена під час гри. Клони, яких ви натворили під час редагування, не береться до уваги, цей лічильник обмежує кількість об'єктів, що породжується іншими ботами за допомогою команди Створити під час гри.
</desc>
</helpText>
<helpText id="CameraFollowMode">
<desc>
Керує, як камера реагує на бота. Зазвичай камера слідує за тим ботом, який зараз управляється гравцем.
Якщо ви встановите Завжди, то камера завжди слідуватиме за ботом. Якщо у вас у грі кілька ботів, то камера намагатиметься тримати їх усіх у полі зору на екрані.
Якщо ви встановите Ніколи, то камера ігноруватиме цей бот, навіть якщо ви ним керуєте в даний момент.
</desc>
</helpText>
<helpText id="Bounciness">
<desc>Керує, наскільки пружинить бот, коли стикається зі стіною, пагорбом або іншим ботом. </desc>
</helpText>
<helpText id="Friction">
<desc>Керує, як сильно ковзає бот, коли стикається з пагорбом, стіною або іншим ботом. </desc>
</helpText>

<helpText id="BlipDamage">
<desc>Встановлює рівень збитків, викликаний кулями, які випустив бот. </desc>
</helpText>
<helpText id="BlipReloadTime">
<desc>
Час перезаряджання пульками керує, як довго мине часу, перш ніж бот знову зможе стріляти після вже зробленого пострілу
Вимірюється за секунди.
</desc>
</helpText>
<helpText id="BlipRange">
<desc>Керує, як далеко летять кулі перш ніж зникнути. </desc>
</helpText>
<helpText id="BlipSpeed">
<desc>Керує, як швидко летять кулі, випущені ботом. </desc>
</helpText>
<helpText id="BlipsInAir">
<desc>
Керує, як багато кульок може випустити бот в одній черзі.
Як тільки бот випустить цю кількість кульок, він не може стріляти доти, доки вони не досягнуть мети або не зникнуть.
</desc>
</helpText>

<helpText id="MissileDamage">
<desc>Встановлює, як багато збитків завдасть ракета, випущена ботом, якщо влучить у ціль. </desc>
</helpText>
<helpText id="MissileReloadTime">
<desc>
Керує, як довго бот повинен чекати між запусками двох ракет.
Вимірюється за секунди.
</desc>
</helpText>
<helpText id="MissileRange">
<desc>Встановлює, як далеко летить ракета, перш ніж зникнути.</desc>
</helpText>
<helpText id="MissileSpeed">
<desc>Керує, як швидко летять ракети, випущені ботом. </desc>
</helpText>
<helpText id="MissilesInAir">
<desc>
Керує, як багато ракет бот може випустити одночасно.
Як тільки бот випустить цю кількість, він не може стріляти доти, доки ракети не досягнуть мети або не зникнуть (досягши дальності польоту).
</desc>
</helpText>
<helpText id="MissileSmoke">
<desc>Керує, чи випускають ракети дим. Ракети без диму простіше виводити на екран. </desc>
</helpText>

<helpText id="ShieldEffects">
<desc>Керування виведенням ефекту екрана, в момент попадання в бота снарядом або нанесення шкоди. </desc>
</helpText>

<helpText id="Invisible">
<desc>Керування, чи виводиться бот на екран. Але його, як і раніше, бачать і чують інші боти. </desc>
</helpText>

<helpText id="Ignored">
<desc>Встановлює, чи можуть інші роботи бачити, чути чи стикатися з ним. Бот-привид може бачити та чути інших ботів, але не може стикатися з ними. </desc>
</helpText>

<helpText id="Mute">
<desc>Вимикає всі вбудовані звуки для цього персонажа. Запрограмовані звуки виводитимуться. Однак інші персонажі, як і раніше, можуть визначити присутність цього персонажа через команду "Чую".</desc>
</helpText>

<helpText id="StayAboveWater">
<desc>Ковзає по поверхні води. Вимкніть цей параметр, якщо хочете, щоб персонаж міг пірнати у воду. </desc>
</helpText>

<helpText id="Loudness">
<desc>Встановлює, як далеко інші персонажі можуть почути цей персонаж. Не змінює фізичний звук із комп'ютера. </desc>
</helpText>

<helpText id="Hearing">
<desc>Встановлює, як далеко цей персонаж може почути інших персонажів. Не змінює фізичний звук із комп'ютера. </desc>
</helpText>

<helpText id="KickStrength">
<desc>Встановлює, як сильно бот запускає об'єкти. Чим більший параметр, тим далі летить об'єкт. </desc>
</helpText>
<helpText id="KickRate">
<desc>Встановлює, як швидко бот може запустити другий об'єкт після запуску першого. </desc>
</helpText>
<helpText id="ReScale">
<desc>Змінює розмір робота. 1.0 – звичайний розмір. </desc>
</helpText>
<helpText id="MemoryLifetime">
<desc>Коли ви бачите щось, ви пам'ятаєте це кілька секунд, начебто ви бачите об'єкт весь цей час. </desc>
</helpText>
<helpText id="GlowStrength">
<desc>Встановлює, як яскраво світиться персонаж. Зазвичай світяться персонажі не висвітлюють інших. </desc>
</helpText>
<helpText id="GlowLightStrength">
<desc>Встановлює, що свічення персонажа також висвітлює й інші об'єкти, і з якою силою. </desc>
</helpText>
<helpText id="GlowEmission">
<desc>Встановлює, як сильно свічення бота висвітлює його самого. </desc>
</helpText>

<helpText id="Debug:DisplayLineOfSight">
<desc>Коли персонажі запрограмовані переміщатися вільно, по колу або рухатися геть від чогось, цей параметр показує бар'єри, що зустрічаються на дорозі. </desc>
</helpText>
<helpText id="Debug:DrawLinesShowingWhatISeeAndHear">
<desc>Якщо бот використовує зір або слух, то показується, кого саме він може чути чи бачити. </desc>
</helpText>
<helpText id="ShowSensors">
<desc>Не реалізовано. </desc>
</helpText>

<!-- Help for World Edit Tweak Screen-->

<helpText id="GlassWalls">
<desc>Створює невидимі бар'єри по краях світу. Це запобігає падінню ботів за край світу.
 
Куля, Хмара, Літак, Світло, Тарілка, Аеростат, Плазма та Ракета можуть проходити через скляні стіни. </desc>
</helpText>
<helpText id="ChangeHistory">
<desc>Виводить на екран список людей, які вносили зміни до цього світу. </desc>
</helpText>
<helpText id="CameraMode">
<desc>Дозволяє керувати режимом руху камери під час гри.
 
Фіксована позиція не дозволяє камері рухатися під час гри. Корисно в аркадних іграх, де потрібний загальний вигляд. Не забувайте, що вигляд може відрізнятись на широкоформатних моніторах.

Фіксований зсув розташовує камеру на постійній відстані та напрямку від об'єкта, за яким слідує камера. Це може бути курсор чи бот.

Вільно - параметр за замовчуванням і дозволяє камері переміщатися, якщо якийсь із ботів не запрограмований, щоб камера стежила саме за ним. Якщо ви використовуєте Фіксовану позицію або Фіксований зсув, то натискання кнопки &lt;X&gt; дозволить встановити позицію камери.
</desc>
</helpText>
<helpText id="StartingCameraPosition">
<desc>Встановлює, де камера знаходиться під час початку гри. Щоб використати, перемістіть камеру в потрібне положення, потім зайдіть у Параметри світу і виберіть цей параметр.
Якщо пізніше ви хочете змінити позицію камери, натисніть &lt;x&gt; і помістіть камеру в позицію, яка вам потрібна. </desc>
</helpText>
<helpText id ="CameraSpringStrength">
<desc>Керує, як сильно розгойдується камера позаду керованого персонажа. </desc>
</helpText>
<helpText id="ShowCompass">
<desc>Ви можете приховати компас, який зазвичай відображається в правому нижньому кутку екрана. У режимі редагування компас завжди показується і може бути захований тільки в режимі гри. </desc>
</helpText>
<helpText id="ShowResourceMeter">
<desc>Дозволяє приховати монітор ресурсів (термометр), який зазвичай виводиться з правого боку екрана. Монітор ресурсів завжди виводиться у режимі редагування, цей параметр впливає лише на режим гри. </desc>
</helpText>
<helpText id="EnableResourceLimiting">
<desc>
Дозволяє вам позбутися обмеження ресурсів, яке зазвичай виводиться на монітор ресурсів (термометр). З цим параметром ви можете додавати стільки різних територій та об'єктів, скільки хочете.
ПОПЕРЕДЖЕННЯ: Якщо не обмежувати ресурси, Kodu може працювати дуже повільно. Ви можете перевищити системну пам'ять, що призведе до закриття програми.
</desc>
</helpText>
<helpText id="WaveHeight">
<desc>Встановлює висоту хвиль, якщо у світі є водойми. </desc>
</helpText>
<helpText id="WaterStrength">
<desc>Встановлює, як сильно вода спотворює вигляд.</desc>
</helpText>
<helpText id="Sky">
<desc>Виберіть колір тла для вашого світу.
Поєднайте Небо та Освітлення, щоб створити необхідну атмосферу у вашій грі. </desc>
</helpText>
<helpText id="Lighting">
<desc>Виберіть освітлення для вашого світу. Якщо ви оберете темне освітлення, то в режимі редагування буде світліше, щоб ви чітко бачили деталі вашого світу.
Поєднайте Небо та Освітлення, щоб створити необхідну атмосферу у вашій грі. </desc>
</helpText>
<helpText id="MinBreeze">
<desc>Встановлює мінімальний порив вітру. </desc>
</helpText>
<helpText id="MaxBreeze">
<desc>Встановлює максимальну силу вітру у вашому світі. </desc>
</helpText>
<helpText id="PreGame">
<desc>Встановлює, як починається гра:
"Нічого" просто розпочне гру як завжди, без ефектів.
"Назва світу" виведе назву світу на 3 секунди, а потім розпочнеться гра.
"Опис світу" виведе назву світу і чекатиме від користувача натискання &lt;a&gt; для початку гри. Використовуватиметься той опис, який ви ввели при збереженні гри.
"Відлік" відображає 3-2-1 перед початком гри. Це чудово підходить для гонок. </desc>
</helpText>
<helpText id="Debug:PathFollowing">
<desc>Коли персонаж рухається шляхами, це дозволить вам бачити вузол, до якого рухається персонаж, і цей вузол буде виводитися тим самим кольором, що й персонаж. </desc>
</helpText>
<helpText id="Debug:DisplayCollisions">
<desc>Виводить контури бота та об'єктів, які використовуються під час торкання. </desc>
</helpText>
<helpText id="Debug:ShowLinesOfPerception">
<desc>Якщо хтось із ботів використовує зір або слух, то це відобразиться: хто з ботів може чути і бачити. </desc>
</helpText>
<helpText id="TerrainSpeed">
<desc>Параметр швидкості для територій. Менше – повільніше, більше – швидше. </desc>
</helpText>
<helpText id="UIVolume">
<desc>Встановлює рівень звуку під час роботи з елементами інтерфейсу, наприклад, меню або кнопки. </desc>
</helpText>
<helpText id="EffectsVolume">
<desc>Встановлює рівень звукових ефектів. Це включає вибухи, зіткнення, а також звуки, що видаються самим роботом.</desc>
</helpText>
<helpText id="MusicVolume">
<desc>Встановлює рівень фонової музики, яку ви вибрали для своєї гри. </desc>
</helpText>
<helpText id="ScoreVisibility">
<desc>Встановлює, як відображається рахунок цього кольору на екрані.
Нема: рахунок не виводитиметься.
Тихо: рахунок виводитиметься в кутку, але без ефектів.
Гучно: нараховані окуляри летітимуть від місця подій, що викликали зміни у рахунку.
</desc>
</helpText>

<!-- Help for USer Options Tweak Screen-->

<helpText id="ShowToolTips">
<desc>Дозволяє вимкнути виведення порад.</desc>
</helpText>

<helpText id="ShowHints">
<desc>Дозволяє вимкнути виведення підказок. Підказки виводяться у тому випадку, якщо система діагностує ситуацію, що викликає проблему.
Коли підказка виводиться, ви можете вибрати підказку або прибрати її. </desc>
</helpText>

<helpText id="ModalToolMenu">
<desc>Зазвичай, коли меню геймпада активно, то фон розмитий і ви не можете переміщати камеру. Вимкнувши цей параметр, ви дозволите камері завжди бути увімкненою. Однак, вам необхідно вибрати інструмент, перш ніж ви будете взаємодіяти зі світом.
Вимкнення параметра також означає, що лівий джойстик тепер буде використовуватися для керування камерою, тому вам доведеться користуватися DPad або тригерами для вибору. </desc>
</helpText>

<helpText id="RestoreDisabledHints">
<desc>Скасує дію параметра "відключено" для будь-яких підказок, так що підказки з'являтимуться знову. </desc>
</helpText>

<helpText id="HelpOverlayAmount">
<desc>Контролює кількість тексту довідки, яка відображається зліва вгорі екрана. </desc>
</helpText>
 
<helpText id="InvertYAxis">
<desc>При тиску на джойстик бот рухатиметься вниз .</desc>
</helpText>

<helpText id="InvertXAxis">
<desc>При переміщенні джойстика вліво, бот рухатиметься праворуч. </desc>
</helpText>

<helpText id="InvertCamY">
<desc>При переміщенні джойстика вперед камера рухається вгору. </desc>
</helpText>

<helpText id="InvertCamX">
<desc>При переміщенні джойстика вліво, камера повернеться праворуч. </desc>
</helpText>
 
<helpText id="Overscan">
<desc>Термін "поза екраном" (overscan) означає ту частину зображення, яка зрізається біля країв монітора. Ця величина залежить від типу монітора. Слайдер дозволяє керувати, як далеко від центру екрана виводяться підказки. Якщо підказки зрізаються, збільште це число. На екранах телевізорів добре працює 20%. На моніторах комп'ютерів вам може бути достатньо від 0 до 5%. Експериментуйте, щоб знайти потрібне вам значення.</desc>
</helpText>

<helpText id="AcceptSentLevels">
<desc>Якщо встановлено, інші користувачі можуть додавати світи у вашу чергу завантаження. </desc>
</helpText>

<helpText id="AutoReshareLevels">
<desc>Якщо встановлено, світи інших гравців, які ви завантажуєте, будуть позначатися як для спільного використання, і будуть доступні всім для завантаження під час наступної сесії підключення. </desc>
</helpText>

<helpText id="AutoDownloadFavoriteLevels">
<desc>Під час сесії спільного використання, завантажувати світи з тегом Favorite. </desc>
</helpText>

<helpText id="NearByDistance">
<desc>Діапазон використовується фільтром "Поруч", командами Чую та Бачу. Одиниці виміру-метри. Для порівняння – плитка території має бік півметра. </desc>
</helpText>

<helpText id="FarAwayDistance">
<desc>Діапазон використовується фільтром Далеко, командами Чую та Бачу. Одиниця виміру – метр. Для порівняння: сторона плитки території дорівнює половині метрів. </desc>
</helpText>

<helpText id="CheckForUpdates">
<desc>Якщо встановлено, під час запуску Kodu перевіряє, чи є оновлення. </desc>
</helpText>

<helpText id="SendInstrumentation">
<desc>Якщо встановлено, Kodu буде надсилати анонімну інформацію в Microsoft про те, як ви використовуєте Kodu. Це допоможе нам зробити Kodu ще кращим.</desc>
</helpText>

<helpText id="ShowIntroVideo">
<desc>Якщо встановлено, під час запуску Kodu буде показано вступне відео.</desc>
</helpText>

</XmlHelpTextData>

